{
    "question": "Salah satu faktor penyebab ke beragaman di indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Salah satu faktor adalah letak strategis Indonesia yang berada di antara benua Asia &amp; Australia serta samudera Hindia &amp; Pasifik yang membuatnya menjadi jalur perdagangan. Pedagang dari luar kemudian membawa kepercayaan &amp; dan kebudayaannya masing-masing sehingga terjadi peleburan budaya &amp; keberagaman budaya di Indonesia. </p><p></p><p>semoga bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-pengertian-hukum-menurut-immanuel-kant-dan-leon-duguit-662",
            "question": "Tuliskan pengertian hukum menurut immanuel kant dan leon duguit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengertian hukum menurut Immanuel Kant adalah hukum sebagai keseluruhan syarat yang dengan hukum ini kehendak bebas dari seseorang yang satu dapat disesuaikan dengan kehendak bebas dari orang lain, menuruti peraturan hukum tentang kemerdekaan.</p><p>Arti penting perundang undangan adalah peraturan tertulis yang dibentuk/ ditetapkan oleh lembaga negara / pejabat negara yang berwenang untuk menciptakan ketertiban dan keadilan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-berbagai-daerah-voc-melakukan-tindakan-dengan-melaksanakan-pol-212",
            "question": "di berbagai daerah VOC melakukan tindakan dengan melaksanakan politik devide et impera pemberhentian politik devide impera yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Deivide impera:politik adu domba</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>artinya politik adu domba/perpecahan politik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pendapat-mu-bagaimana-seharusnya-pendidikan-yang-baik-ba-681",
            "question": "Jelaskan pendapat mu bagaimana seharusnya pendidikan yang baik bagi anak dan remaja di rumah dan di sekolah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:pendidikan anak di sekolah tentu nya harus lebih di fasilitas kan dengan fasilitas yang layak, mengapa demikian ? karena fasilitas tersebut akan membantu proses belajar anak dapat memudahkan nya, kedua dalam proses mengajar juga harus dengan metode yang berbeda, anak juga perlu refresh, jangan dituntut untuk selalu berpikir, beri mereka metode yang mengasyikkan dan masukkan pembelajaran di dalamnya agar anak tidak bosan dan cepat tangkap, dan jangan sekali\u00b2 memberi anak perbandingan dengan tujuan memotivasi jutsru menjatuhkan semangat anak.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>sementara pendidikan anak di rumah, kita harus disiplin kan waktu kepada mereka, beri anak pengertian dengan pemahaman yang mereka dapat cerna dengan baik, dan bantu anak dalam perkembangan belajar nya, bimbing mereka di mana letak kesulitan nya, ajak anak belajar bersama-sama.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Penjelasan:\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>kita tidak dapat membuat mindset orang tua dengan anak itu sama, pada dasar nya anak itu senang jika apa yang dilakukan nya itu bukan keterpaksaan, tapi tanam kan pada mereka bahwa belajar itu bukan untuk mendapatkan nilai yang bagus, tetapi ia bisa menjadi orang hebat orang yang kuat dan tangguh bahwa ia perlu belajar bukan untuk orang tua nya, tapi diri sendiri. pelajari karakter anak masing\u00b2 dan ajar kan sesuai karakter mereka .</strong></p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-memperjuangkan-kemerdekaan-pada-masa-kebangkitan-nasional-s-565",
            "question": "Dalam memperjuangkan kemerdekaan pada masa kebangkitan nasional semangat nasionalisme dan patriotisme para pejuang membawa Indonesia pada kemerdekaan yang dapat rasakan saat i Menurut anda, perilaku apaaajakah yang dapat kita comoh dari tokoh-tokoh penggerak kebangkitan nasional    tolong di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pantang Menyerah,Berani Mengabdi pada negri dan bangsa,Tidak Putus asa,Berani Menghadapi Cobaan Dll</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyebaran-ras-melanosoid-di-indonesia-banyak-menetap-di-daerah-619",
            "question": "Penyebaran ras melanosoid di indonesia banyak menetap di daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>wilayah indonesia timur</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Papua</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Populasi Ras Melanesoid paling banyak ditemukan di Indonesia, yaitu sebanyak 70 persen di Papua. Sedangkan sisanya, 30 persen, tersebar di sekitar Papua dan Papua Nugini.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-yg-ada-di-indonesia-merupakan-modal-untuk-meningkatka-109",
            "question": "Keberagaman yg ada di indonesia merupakan modal untuk meningkatkan rasa.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keragaman budaya Indonesia merupakan modal besar untuk meningkatkan rasa kebersamaan dan persatuan agar membawa bangsa ini bisa maju sejajar dengan negara-negara besar lainnya. Untuk itu, modal yang besar ini perlu dimaksimalkan melalui gerakan memberdayakan potensi budaya sebagai sarana kemajuan bangsa. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>persaudaraan dan toleransi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisasi-budi-utomo-merupakan-organisasi-yang-dibentuk-atas-das-472",
            "question": "Organisasi budi utomo merupakan organisasi yang dibentuk atas dasar ide dan gagasan yang diutarakan oleh... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dr. Wahidin sudirohusodo</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dr. wahidin</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dika-mempunyai-teman-teman-yang-punya-kegemaran-yang-berbeda-s-160",
            "question": "Dika mempunyai teman - teman yang punya kegemaran yang berbeda. sikap dika yang tepat agar pertemanan mereka tetap terjalin baik adalah .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling menghargai dan toleransi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>maap klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidak mengejek teman-temannya, dan menghargai keberagaman tersebut.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kita harus menumbuhkan sikap saling menghargai dan menghormati sejak kecil. Jika kita mempunyai teman yg berbeda agama, suku, fisik,dll, kita harus tetap berteman, seperti pada semboyan negara Indonesia, yaitu Bhineka Tunggal Ika. Maka pertemanan tidak hancur dan tetap terjaga.</p><p>___________</p><h2>Semoga bermanfaat^^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "huruf-huruf-hiragana-penjelasan-romaji-dan-arti-minimal-20-huru-288",
            "question": "Huruf huruf hiragana +penjelasan ,romaji dan arti \r\nminimal 20 huruf\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>terjemahkan Tujuan Organisasi Budi Utomo adalah Kemajuan Jawa dan Madura Sampai akhirnya tujuan organisasi Budi Utomo diperluas dengan jangkauan yang kelak memungkinkan berdirinya organisasi Budi Utomo. ... Tak lama, tujuan organisasi Budi Utomo berubah menjadi memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura dari Melayu<strong><em><u>terjemahkan Tujuan Organisasi Budi Utomo adalah Kemajuan Jawa dan Madura Sampai akhirnya tujuan organisasi Budi Utomo diperluas dengan jangkauan yang kelak memungkinkan berdirinya organisasi Budi Utomo. ... Tak lama, tujuan organisasi Budi Utomo berubah menjadi memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura dari Melayu</u></em></strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pkn-bantu-jawab-dengan-benar-1-hambatan-dalam-memelihara-persat-640",
            "question": "PKN, BANTU JAWAB DENGAN BENAR    1. Hambatan dalam memelihara persatuan dan kesatuan kebangsaan antara lain..\r\na. mengembangkan potensi diri pribadi yang kurang baik\r\nb. memajukan golongan sendiri untuk berprestasi\r\nc. sikap panatisme yang berlebihan\r\nd. meningkatkan kegiatan kelompok kerja sendiri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. sikap panatisme yang berlebihan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Fanatisme adalah keyakinan (kepercayaan) yang terlalu kuat terhadap ajaran (politik, agama, dan sebagainya). </p><p></p><p>Sikap fanatisme yang berlebihan dapat menghambat persatuan dan kesatuan bangsa dalam Wawasa Nusantara.</p><p></p><p>Fanatisme disebabkan oleh beberapa hal; </p><p></p><p>a. Adanya keyakinan bahwa ideologinya adalah satu-satunya kebenaran yang harus dibelanya </p><p></p><p>b. Adanya keyakinan bahwa ideologinya adalah berbeda dari ideologi- ideologi lainnya </p><p></p><p>c. Adanya keyakinan bahwa ideologi yang dianutnya mampu mengantarkan kebahagiaan dunia-akhirat.</p><p></p><h3>semoga membantu</h3><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}